地產建設商會警告政府：限外地人買樓或令樓價大跌

【梁志堅：限外地人買樓或令樓價大跌】

對於政府審視限制非本地人買樓，香港地產建設商會執委會主席梁志堅表示，政府要三思，因為可能會導致樓價大跌。

至於一手樓空置稅，他在《金刀會客》節目中表示，政府推出空置稅前，並無諮詢商會意見。

#有線新聞 #梁志堅 #金刀會客 #梁智鴻 #金刀梁 #地產商 #外地人 #買樓 #樓價 #樓奴

咩道理

香港人：不限外地人買樓或令樓價大升

跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌跌

嘩，恐嚇共產黨呀

你大我呀

如果限非三粒星買就真係大跌啦

睇死特狗政府縮到顯微鏡都見唔到

關你商界撚事咩
之前又話樓價高唔關外地人事，而家又話關事

source?

樓價大跌唔好?限啦屌你老母!

限啦吊 本地人個個都買唔到樓

算唔算曲線自爆

如果限外地人買樓,
咁外地人係香港開公司, 再用公司去買樓
咁樣得唔得? 得嘅話又變灟洞

樓價 由租金決定
租金 由人工決定

你考慮本地入息中位數就明 香港呢20年樓市上升個原因就是外部需求太多

同其他大城市好像倫敦，澳洲果堆一樣

終於認係大陸人炒貴啲樓

我嚇大㗎仆街

呢個世界根本無所謂特例
咩港樓升個唔停

香港樓市升個唔停的本因
就是政府根本無對住個原因來打

樓價高升問題不關外地人事
但限外地人買樓會令樓價跌？

限都冇用，外地人買間公司買樓就得，或買間有樓公司

睇黎我奶媽 真係有心搞限購令喎
呢條友仔爛頭卒黎
之前空置稅又係出黎警告政府
當然最後空置稅ok左啦

大鳩我呀屌佢老母

即係說明咗樓市個價係target緊外地人
而本地人唔係賣樓嘅target

我睇唔到有任何理由樓價會大跌
依家價位跌15%已經係極限
而且樓價跌，姐係租金升
供完樓既業主始終都係無得輸

1億減1毫叫大跌

慢慢跌至好

之前話冇證據證明係大陸人炒貴樓市
瘋狂走資買磚頭一炮過

訓撚醒未 國家政策點到你殘民說三道四 係咪遲下想坐高鐵

共產黨好怕地產黨架

慢你老母,即刻就跌到人人買得起咁就有用啦

見到深圳政府都出招搞樓市嚇到瀨屎啦

你講曬啦

支持出招

香港政府真係有 7-8成跟

所以話香港班官真係狗黎，從頭到尾都冇諗過香港人死活，大陸d官都會見個勢唔掂做下野，香港呢班食屎狗就只會諗點樣奶共

上次搞空置稅算好架啦
正式開先例 搞鳩地產狗
先例一開 就陸續有黎
佢地越緊張 越多9up 就代表佢地驚
之前岩岩搞空置稅 佢地都話無影響 會轉嫁消費者架
誰不知 空置稅都未正式開始
已經密密推盤 又無加價賣

吸血地產商終於開聲了

佢咁講好似仲有效過辣招
政府做嘢啦

佢地越話唔好搞 就越要搞
得一層驚咩大跌

可唔可以講多少少
跌市 唔賣 替代係出租
唔係出租壓力大啲咩點解升租？

正正因為跌市，物業貶值，物業投資者就會期望投資回報上升，貶咗值回報自然只能反映係出租金額上
至於點解會跌，主要係因為加息，當無風險利率升到三厘或更高，你會選擇將錢放係銀行做定期定係持有有風險但回報率可能只有2.5~4%仲要擔心價格波動既資產？

又話本地剛性需求

大把大陸人有香港身份證啦on99

跌左嗰班人都係買唔起

支持限制非本地人買樓

但係我地買得起可以買多層收租

係
香港根本就中門大開
阿豬阿狗都有香港身分證

需知道香港身份證係連殺過人嘅支那人都攞到

死叔嬲嬲豬

有利位置 = 市場會自行調整
處於下風 = 影響一眾市民

好似最低工資咁

自己國民要既野拎去比人炒 你d人真係賤種基因

深圳都開始限外地人買樓,香港點解唔限得

跌咪跌,後生仔有希望先會有原動力
下下樓價咁貴,D人寧願去外國,日本,台灣玩,豪洗都唔留係香港,依家搵3萬,同萬幾兩萬一樣,
一樣買唔起樓,D人都廢鳩事理
再者,樓價跌,租金跌,物價跌,多D人係香港消費,帶旺返個場,幾好

所以呢？
咁政府個限外地人買樓幾時先開波

死全家啦地產商

警告政府=警告林鄭=警告中央=警告習近平

即係之前賺好多啦升左咁耐

好呀

梁志堅：限外地人買樓或令樓價大跌

對於政府審視限制非本地人買樓，香港地產霸權主席梁XX表示及贊揚政府，因為可能會導致樓價大跌，有穩定民生之用。

外地人係香港開公司 用公司名義買又點睇?

中國已禁用公司名義買樓

禁止3年內售樓

新樓售價不可比上年加10%

限得外地人買
就可以限埋公司

原來樓只係可以升，唔可以跌既

中國北上廣深5年前早就禁外地人買樓啦，樓價有跌過？

又係呢條契弟

成日唔係講無外地人黎香港買樓?

跌得幾多
大把屎忽鬼勁有錢

其實如果唔計外來因素影響，香港人口結構老化同將會大幅減少，戰後果批嬰兒潮生既老野應該仲有20年度就死得7788，到時D樓一定平好多。

但特衰政府除左每日150仲開放任俾大陸人買香港樓已經冇法則好講，香港樓只有升冇跌。

呢度仲要多謝仆街曾蔭權引入雙非ＢＢ，短時間香港多左20萬雙非BB，10年後就會有好多雙非老竇老母落黎團聚，到時係講緊潛在至少20萬人X2，即係可以再多40萬人落黎香港。

香港樓需求只會有增冇減，樓價UPUPUP。

限左 大陸D高官點落黎買？

咁即係唔會限啦

現哂形 如果政府唔限外地人買樓，好心香港人就企出黎啦

不過到尾，香港人咪又準時返工

算啦

唔跌點升呀？

其實佢如果可以係香港開公司
用法人既身份買樓其實無得阻
因為咁做既話呢個法人（公司）都可以count做香港人

不過要係香港開公司就要整銀行戶口
想係香港開商用銀行戶口其實唔係咁易
挽下手整半年都未必開到
就算整到你又要交利得稅
就算唔洗交都要定時定候報稅之類

其實跌先啱

樓價跌用家先買得起

樓價唔跌都冇得炒 因為水位太高 要由低升高位先炒到

結論唔跌除咗發展商對所有人都冇好處

因為佢地好清楚而家啲樓價根本係外地人抬高， 本地人根本買唔起

根本樓市係嚴重扭曲
俾一班外地人買貴左
樓係民生必需品 連習近平都係咁講
有乜理由同國家方針背道而馳

共慘黨有咩無可能
深圳都好似講緊限制 團體/法人 買樓？

警告
會唔會自大左d

商會對黨，邊邊笑到最後

最好學德國， 抽重稅

上星期中共對房地產的新招
其中一項

企業限購
企業限購以西安為首，長沙、杭州、上海緊跟的方式在後。

這當中除了上海有人性的細則劃分以外，針對各種不同類型的企業還是保留了准入購買的機制，其他幾個城市都是粗暴地限制沒有任何的餘地，深圳這次也是。

深圳這次對於企業下刀的主要原因來源於市場上很多熱點樓盤，公司購房的數量已經占到了房源總套數的20%以上，就購買資格和資金對比，企業對普通購房者形成了擠壓。

而在之前深圳有不少樓盤把剩餘的房源或直接部分打包出售給企業，這種成批的購買方式對於出售方來說更為便捷，資金回籠也更有優勢，但確實會給真正的購房人群帶來影響，個人和企業之間的力量，懸殊太大。 尤其是那些上市企業，更是強大。

意思係話樓價可以唔使咁貴 但為咗利潤 寧願香港人負擔唔到無屋住 都要賣俾外地人

個人限售
為什麼會以3年為限？ 據統計深圳2017年市場上二手交易的房源，不滿3年的居住用房占到了銷售總量的46%，將近一半的出售比例，直觀的感受是炒房氣氛濃厚，這裡面有相當大的一部分是投機行為。

新建的商品房和二手住房都在限制之中，從7月30日期購買的所有深圳住宅都將限售3年，抑制短期炒作和非理性買房。 這其中可能更重要的點是：防止未來過度拋售可能導致的經濟風險，這是新政後政府專家給出的提醒，也就是上述安迪提及的我們看不到的風險，政府能察覺到的危機。

如果出現集體拋售房源景象，市場必然會出現踩踏的現象。 只是有些難以理解，深圳難道已經出現了危機端倪？讓政府如此擔心，本應該是那些二三四線城市的擔憂，怎麼會蔓延到了一線深圳？鎖定即為了穩定，那麼在深圳的房地產數據中，到底有哪些不穩定因素在外溢？ 而這種不穩定性，風險性，會不會蔓延到其他的城市，如果連一線城市的深圳都倍感壓力，那麼二三四線城市的危機會不會更大？這裡面涉及到的面，會不會是下一個要觸發的點？

冇樓嘅搵人 x 佢喇

樓價再唔跌 民怨就會沸騰
到時怒火就會指向政府

50年前地主對黨
黨勝

地產商會警告政府官員：限外地人買樓或令你身家大跌，落實政策前快啲賣樓

政府而家要行咩政策係唔撚再會理其他人架啦
好似政府mail系統上哂大陸咩都係扑哂鎚先知會市民

有强姦無焗賭
樓市有話一定升唔會跌咩dllm

哈

咁大聲吠 即係個政策冇錯

依家大部分年青人就係想佢大跌